<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on Erik Artaz</title>
        <link>https://cv.erikartaz.work/pages/</link>
        <description>Recent content in Pages on Erik Artaz</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>it-IT</language>
        <atom:link href="https://cv.erikartaz.work/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>curriculum vitae</title>
            <link>https://cv.erikartaz.work/pages/cv/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>https://cv.erikartaz.work/pages/cv/</guid>
            <description>&lt;h3 id=&#34;contatti&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa-solid fa-address-card&#34;&gt;&lt;/i&gt;     &lt;strong&gt;Contatti&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Telefono: 347.9394270&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Email: &lt;a href=&#34;mailto:erik.artaz@gmail.com&#34;&gt;erik.artaz@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domicilio: Milano&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h3 id=&#34;obiettivi&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fas fa-compress-arrows-alt&#34;&gt;&lt;/i&gt;     &lt;strong&gt;Obiettivi&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;l mio obiettivo è collaborare con realtà che vogliano investire nella cultura FinOps, un tema cruciale in un mondo IT sempre più orientato al cloud. Intendo continuare a crescere in questo ambito, facendo leva su una solida esperienza nell’infrastruttura IT e nella gestione di ambienti Windows e Linux.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h3 id=&#34;esperienze&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fas fa-briefcase&#34;&gt;&lt;/i&gt;     &lt;strong&gt;Esperienze&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ECIT spa&lt;/strong&gt; (1 gen 2023 - attuale)
&lt;em&gt;Cloud Governance &amp;amp; FinOps Consultant for EssilorLuxottica&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h3 id="contatti"><i class="fa-solid fa-address-card"></i>     <strong>Contatti</strong></h3>
<p>Telefono: 347.9394270</p>
<p>Email: <a href="mailto:erik.artaz@gmail.com">erik.artaz@gmail.com</a></p>
<p>Domicilio: Milano</p>
<br>
<h3 id="obiettivi"><i class="fas fa-compress-arrows-alt"></i>     <strong>Obiettivi</strong></h3>
<p>l mio obiettivo è collaborare con realtà che vogliano investire nella cultura FinOps, un tema cruciale in un mondo IT sempre più orientato al cloud. Intendo continuare a crescere in questo ambito, facendo leva su una solida esperienza nell’infrastruttura IT e nella gestione di ambienti Windows e Linux.</p>
<br>
<h3 id="esperienze"><i class="fas fa-briefcase"></i>     <strong>Esperienze</strong></h3>
<p><strong>ECIT spa</strong> (1 gen 2023 - attuale)
<em>Cloud Governance &amp; FinOps Consultant for EssilorLuxottica</em></p>
<ul>
<li>Da gennaio 2023 Lavoro come consulente per EssilorLuxottica attraverso ECIT S.p.A., dove mi occupo di Cloud Governance e FinOps in ambiente Microsoft Azure. Il mio ruolo include il controllo dei costi, la supervisione dei servizi offerti dai System Integrator e l&rsquo;approvazione delle change request infrastrutturali per le aree EMEA e APAC.</li>
</ul>
<p><strong>ECIT srl</strong> (gen 2022 - dic 2022)
<em>Helpdesk &amp; Control Room Analyst</em></p>
<ul>
<li>Ho seguito attività di helpdesk per EssilorLuxottica, Europassisatnce, ed altre grandi realtà. Llavorato in team all’interno di una control room dedicata al monitoraggio dell’intera infrastruttura IT di una multinazionale. In situazioni critiche ho coordinato war room internazionali per la gestione delle emergenze.</li>
</ul>
<p><strong>EUTEL 2005 srl</strong> (mag 2021 - nov 2021)
<em>CRM developer</em></p>
<ul>
<li>Sono stato parte del team di sviluppo di Eutel 2005, contribuendo alla realizzazione di soluzioni CRM interne basate su un framework MVC proprietario, con l’utilizzo di PHP e tecnologie web moderne lato front-end.</li>
</ul>
<p><strong>MM Contact Service / Convertica</strong> (set 2018 - apr 2021)
<em>IT Specialist &amp; Internal Tools Developer</em></p>
<ul>
<li>Ho lavorato per MM Contact Service/Convertica, dove ho gestito la rete aziendale e i centralini telefonici basati su Asterisk e XCally, installato e configurato server Windows e Linux, fornito assistenza tecnica a oltre 200 dipendenti e sviluppato soluzioni CRM interne.</li>
</ul>
<p><strong>Papà di Giulia</strong> (mag 2016 - set 2018)
<em>Parental Leave</em></p>
<ul>
<li>Ho fatto una scelta personale importante: mi sono dedicato alla crescita di mia figlia nei suoi primi anni di vita. È stata un’esperienza umana intensa, che ha affinato la mia capacità di ascolto, la pazienza e le doti di negoziazione.</li>
</ul>
<p><strong>Consulente formazione</strong> (gen 2016 - set 2018)
<em>Freelance IT Trainer</em></p>
<ul>
<li>Ho svolto attività di formazione informatica per adulti e ragazzi, con particolare attenzione agli strumenti Microsoft Office e all’avvicinamento al coding attraverso il linguaggio Python.</li>
</ul>
<p><strong>+39 LAB</strong> (gen 2010 - lug 2016)
<em>Web &amp; Digital Consultant</em></p>
<ul>
<li>Ho lavorato con +39 LAB, una realtà dedicata a supportare professionisti e piccole imprese nel migliorare la propria presenza online. In questo contesto ho curato lo sviluppo di siti web, la gestione dei social media e la pianificazione di campagne pubblicitarie su Google e Facebook.</li>
</ul>
<p><strong>Debug system</strong> (gen 1998 - dic 2009)
<em>Founder &amp; IT Consultant</em></p>
<ul>
<li>Ho fondato e gestito Debug System, una piccola attività che offriva soluzioni IT chiavi in mano, realizzando reti aziendali e gestendo il parco hardware e software per clienti di piccole e medie dimensioni.</li>
</ul>
<br>
<h3 id="competenze-personali"><i class="fas fa-paint-brush"></i>     <strong>Competenze personali</strong></h3>
<ul>
<li>Sono una persona curiosa, autonoma e sempre alla ricerca di nuove conoscenze. Ho buone capacità comunicative e mi aggiorno costantemente per restare al passo con l’evoluzione tecnologica.</li>
</ul>
<br>
<h3 id="lingue-conosciute"><i class="fas fa-language"></i>     <strong>Lingue conosciute</strong></h3>
<ul>
<li>Parlo fluentemente italiano (madrelingua), ho una buona padronanza del francese e dello spagnolo, e un livello intermedio di inglese, che sto migliorando anche per esigenze professionali.</li>
</ul>
<br>
<h3 id="istruzione"><i class="fas fa-graduation-cap"></i>     <strong>Istruzione</strong></h3>
<ul>
<li>Ho conseguito il diploma presso un istituto tecnico industriale con indirizzo in meccanica e disegno tecnico (voto 58/60). Successivamente ho frequentato il corso di laurea in Ingegneria Informatica al Politecnico di Torino per due anni, con buoni risultati, prima di interrompere gli studi per entrare nel mondo del lavoro.</li>
</ul>
<br>
<h3 id="corsi-frequentati"><i class="fas fa-book-reader"></i>     <strong>Corsi frequentati</strong></h3>
<ul>
<li>Negli anni ho frequentato diversi corsi, tra cui un percorso di formazione come Art Director in ambito grafico e digitale, il corso “Program for Everyone” sull’introduzione alla programmazione in Python (University of Michigan) e “The Data Scientist’s Toolbox”, promosso da Microsoft per l’analisi dati con Python ed Excel.</li>
</ul>
<br>
<h3 id="referenze"><i class="fas fa-user-shield"></i>     <strong>Referenze</strong></h3>
<p><strong>Stefania Uggè</strong>: HR manager | <a href="mailto:stefania.ugge@convertica-sas.com">stefania.ugge@convertica-sas.com</a></p>
<p><strong>Cristian Pibia</strong>: Head of development | <a href="mailto:cristian.pibia@eutel2005.com">cristian.pibia@eutel2005.com</a></p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
